［被清場時］唔敢衝 想幫手入黎

以下討論以被清為前提，以保障同行者安全為先且盡可能再誘發反擊行動。唔想犯校規既你都可以做到野

好多人都想多出一分力，但唔敢做最前，唔想負風險
唔緊要，大把人係咁

以69當晚既經驗黎講，警方既策略係分散人群，海富俾人打到上金鐘道，立會打到去龍和，愈打愈散，打到去d天橋位路口位就一定有人想走

想幫手既好簡單，記住：
1）群眾中總有勇者企係最接近風紀既位置，佢地既安全係最首要目標（佢地俾人拉走就得返你地）但請自行判斷任何勇者既指示，自身安全為首

2）支援被噴/被打既勇者，人傳人地將傷者送到安全位置照顧。

3）觀察四面八方，留意風紀動向，小心小路有鬼，被風紀衝擊時以適當速度逃跑，唔洗短跑100米，同時留意勇者情況，一旦有人俾人捉住就立即呼召群眾救人（大叫救人，拉手/袋，一個拉一個人鏈式咁救）

4）保持集中及一定密度，隨時救勇者，確保唔會被中間突擊（69經常出現後排走太快，前排一轉身發現d人走晒）同時作為人鏈傳遞信息

5）留意其他被分散既群眾，了解其他被打散既群眾動向有助搵機會重新匯合。多朋友既可以嘗試一開始（清場前）就分幾組企唔同位，電話update情況。

6）不幸被完全打散時，嘗試同身邊既人溝通，一齊行動，人數太少時收起裝備，先脫離現場，留意任何最新消息，嘗試與其他群眾匯合

以上咁多樣，唔需要身壯力健，唔需要勇字當頭，任何一個可正常行動既人都做到

最後，我唔係一個好了解社運同政治既小市民，我只係發夢體驗過二三次依種被驅散既情況。我唔講集會要做咩，爭取d咩，只講一旦被清場要點做。唔想俾人拉，唔敢以暴抗暴既人，一樣有付出既方式，

希望依個post能令以往只願企係高處睇戲既你，可以企落黎，一齊保護義士。